<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
			<header>
				<identifier>oai:icce-ojs-tamu.tdl.org:article/2270</identifier>
				<datestamp>2021-01-17T05:46:56Z</datestamp>
				<setSpec>icce:old_proceedings</setSpec>
			</header>
			<metadata>
<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/  http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
	<dc:title xml:lang="en">MEDICIONES DE ARENA EOLICA EXTRAIDA DE LA PLAYA DE SANTA ROSA POR DEFLACION</dc:title>
	<dc:creator xml:lang="en">Broggi, Jorge</dc:creator>
	<dc:description xml:lang="en">For cientos de kildmetros la asfaltov£a Panamericana Roosevelt recorre nuestro litoral, sucesidn alternada de acantilados rocallosos con otros areno-arcillosos o de grava compacta alternando con playas en su mayor parte o de grava suelta o sea guijarros. El viento sur dominante, llamado Virazdn por los marinos, es poco perceptible en las maflanas y particularmente intenso en las tardes, con r^fagas de velocidades que llegan a pasar 5 m/s. (metros por segundo), viendose entonces que extrae la arena seca de las playas para llevarla tierra adentro hasta centenares de metros sobre el nivel del mar, invadiendo en su camino poblados y v£as de comunicacion con acumulaciones a veces masivas o sea de dunas edlicas, que dificultan y encarecen el transporte y la vida de los pobladores pues caminos, v£as ferreas y pueblos quedan parcialmente sepultados en forma tal que solo a fuerza de brazos se logra descubrirlos pues las dunas extienden su pesado manto de muerte y desolacidn deseYtica a grandes sectores de nuestra Costa o sea playas y a£reas inmediatas.</dc:description>
	<dc:publisher xml:lang="en">Coastal Engineering Research Council</dc:publisher>
	<dc:date>1962-01-29</dc:date>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/article</dc:type>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/publishedVersion</dc:type>
	<dc:format>application/pdf</dc:format>
	<dc:identifier>https://icce-ojs-tamu.tdl.org/icce/article/view/2270</dc:identifier>
	<dc:identifier>10.9753/icce.v8.21</dc:identifier>
	<dc:source xml:lang="en">Coastal Engineering Proceedings; No. 8 (1962): Proceedings of 8th Conference on Coastal Engineering, Mexico City, Mexico, 1962.; 21</dc:source>
	<dc:source>2156-1028</dc:source>
	<dc:source>0589-087X</dc:source>
	<dc:language>eng</dc:language>
	<dc:relation>https://icce-ojs-tamu.tdl.org/icce/article/view/2270/1961</dc:relation>
</oai_dc:dc>
			</metadata>
		</record>
		
