<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
			<header>
				<identifier>oai:icce-ojs-tamu.tdl.org:article/2422</identifier>
				<datestamp>2021-01-17T05:13:49Z</datestamp>
				<setSpec>icce:old_proceedings</setSpec>
			</header>
			<metadata>
<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/  http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
	<dc:title xml:lang="en">PROGEES DES FELTHODES DE ETSUPE DE LA HOULE NATURELLE AU LABORATOIRE NATIONAL D'HYRAULIQUE</dc:title>
	<dc:creator xml:lang="en">Bonnefille, Rene</dc:creator>
	<dc:creator xml:lang="en">Mormault, Pierre</dc:creator>
	<dc:creator xml:lang="en">Valembois, Jean</dc:creator>
	<dc:description xml:lang="en">Le Laboratoiie National d'Hydraulique exploite et deveioppe depuis une qumzame d'annees des techniques de mesure propres 1 l1 etude du regime de la houle le long du littoral marin. Le type le plus connu de ces instruments est l'enregistreur autonome de houle (l), qui comporte dans un caisson etanche immerge, un manom-jtre differentie'1 et une camera enregistrant les fluctuations de pression a une profondeur doterminoe. Cette methode de mesure indirecte des caractoristiques de la houle naturelle est la plus generalenent adoptee ; mais elle poss^de le grave inconvenient de presenter une precision li^it^e, car dans l'etat actuel des connaissances, ll n'existe pat. de relation exacte et simple entre une grandeur caractf^ristique ae 1'agitatior de la mer en surface et une grandeur caract^ristique de la fluctuation de pression mduite -1 une profondeur donnee. Aussi le Laooratoire National d"[ydraulique s'est-il attache n creer des methodee ae mesure directes de l'agitation de la surface de la mer, netnodes que nous allons deenre ci-dessous.</dc:description>
	<dc:publisher xml:lang="en">Coastal Engineering Research Council</dc:publisher>
	<dc:date>1966-01-29</dc:date>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/article</dc:type>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/publishedVersion</dc:type>
	<dc:format>application/pdf</dc:format>
	<dc:identifier>https://icce-ojs-tamu.tdl.org/icce/article/view/2422</dc:identifier>
	<dc:identifier>10.9753/icce.v10.8</dc:identifier>
	<dc:source xml:lang="en">Coastal Engineering Proceedings; No. 10 (1966): Proceedings of 10th Conference on Coastal Engineering, Tokyo, Japan, 1966.; 8</dc:source>
	<dc:source>2156-1028</dc:source>
	<dc:source>0589-087X</dc:source>
	<dc:language>eng</dc:language>
	<dc:relation>https://icce-ojs-tamu.tdl.org/icce/article/view/2422/2089</dc:relation>
</oai_dc:dc>
			</metadata>
		</record>
		
