<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
			<header>
				<identifier>oai:icce-ojs-tamu.tdl.org:article/2197</identifier>
				<datestamp>2021-01-17T06:03:01Z</datestamp>
				<setSpec>icce:old_proceedings</setSpec>
			</header>
			<metadata>
<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/  http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
	<dc:title xml:lang="en">LA PRESSION DES VAGUES CONTRE LA PAROI ABRUPTE</dc:title>
	<dc:creator xml:lang="en">Plakida, M.E.</dc:creator>
	<dc:description xml:lang="en">La recherche du type le plus rationel des ouvrages de protection il est devenu necessalre d'evaluer l'action des vagues sur les parois a fort degre d'inclinaison; l'angle d'inclinaison du mur avec l'horizon a peut changer de 45° a 90°. * Les resultats de l'etude sur les modeles reduits sont decrits dans cet article, ce qui concerne la pression des vagues contre la paroi abrupte et la hauteur de remontee des vagues. Le present article fournit des formules en vue du calcul de la pression maximum des vagues et de la hauteur maximum de remontee des vagues. Les etudes ont ete effectuees dans une cuve vitree de 12.0 m. de longueur, de 0.5 m. de largeur et d'un metre de hauteur. Les vagues ont ete produites par le batteur plonge. La profondeur d'eau dans la cuve est constante et egale a 55 cm.; les profondeurs d'eau entre le niveau du repos et la risberme sont egales a 20 et a 40 cm. La largeur de la risberme est constante et egale a 15 cm., la pente du prisme est de 1:2. L'angle d'inclinaison du mur avec l'horizon change de 45* a 90*, avec espacement de 15°. Le regime d'onde est defini par la cambrure de vague qui change de 1:10 a 1:25, la hauteur de vague est de 10 a 12 cm. et la periode de vague est de 0.75 a 1.20 sec.</dc:description>
	<dc:publisher xml:lang="en">Coastal Engineering Research Council</dc:publisher>
	<dc:date>1960-01-29</dc:date>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/article</dc:type>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/publishedVersion</dc:type>
	<dc:format>application/pdf</dc:format>
	<dc:identifier>https://icce-ojs-tamu.tdl.org/icce/article/view/2197</dc:identifier>
	<dc:identifier>10.9753/icce.v7.38</dc:identifier>
	<dc:source xml:lang="en">Coastal Engineering Proceedings; No. 7 (1960): Proceedings of 7th Conference on Coastal Engineering, The Hague, The Netherlands, 1960.; 38</dc:source>
	<dc:source>2156-1028</dc:source>
	<dc:source>0589-087X</dc:source>
	<dc:language>eng</dc:language>
	<dc:relation>https://icce-ojs-tamu.tdl.org/icce/article/view/2197/1891</dc:relation>
</oai_dc:dc>
			</metadata>
		</record>
		
