<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
			<header>
				<identifier>oai:icce-ojs-tamu.tdl.org:article/2288</identifier>
				<datestamp>2021-01-17T05:40:06Z</datestamp>
				<setSpec>icce:old_proceedings</setSpec>
			</header>
			<metadata>
<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/  http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
	<dc:title xml:lang="en">TOPOLOBAMPO IDEAS PARA UN ANTEPROYECTO DE MEJORAMIENTO</dc:title>
	<dc:creator xml:lang="en">Dublan, Fernando</dc:creator>
	<dc:description xml:lang="en">Situado en la costa del Estado de Smaloa de la Republica Mexicana, es uno de los puertos del Golfo de California o Mar Bermejo. Sus coordenadas - geograficas son: 25° - 36' - 01" latitud norte y 109° - 02' - 52" longitud oeste. Sus mstalaciones portuarias mteriores son escasas y deficientes, porque las limitaciones que la barra impone a la navegacion de altura, no justifican hoy dia obras de mayor magnitud a las actuales, smo hasta que resuelto convenientemente el acceso para barcos hasta de 11 m. de caladc deba contarse con muelles e mstalaciones apropiadas. Esta ampliamente comunicado con el centro, este y norte del pais y con Estados Unidos de Norteamerica, tanto por ferrocarril como por carretera y por aire, ademas de que por agua sostiene comunicacion maritima. Su prometedor hinterland, el reciente ferrocarril Chihuahua-Pacifico y otros factores favorables, conduciran necesariamente a hacer de Topolobampo un puerto moderno, bien planeado y suficientemente capaz en sus servicios maritimos, realizaciones estas que esta reclamando un potencu futuro proximo. Esperanzado en estos hechos, me uno a los buenos propositos de los ingenieros portuarios mexicanos, para contribuir con mi ponencia, a fijar ideas respecto a la solucion de Topolobampo como puerto de primer; categoria.</dc:description>
	<dc:publisher xml:lang="en">Coastal Engineering Research Council</dc:publisher>
	<dc:date>1962-01-29</dc:date>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/article</dc:type>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/publishedVersion</dc:type>
	<dc:format>application/pdf</dc:format>
	<dc:identifier>https://icce-ojs-tamu.tdl.org/icce/article/view/2288</dc:identifier>
	<dc:identifier>10.9753/icce.v8.39</dc:identifier>
	<dc:source xml:lang="en">Coastal Engineering Proceedings; No. 8 (1962): Proceedings of 8th Conference on Coastal Engineering, Mexico City, Mexico, 1962.; 39</dc:source>
	<dc:source>2156-1028</dc:source>
	<dc:source>0589-087X</dc:source>
	<dc:language>eng</dc:language>
	<dc:relation>https://icce-ojs-tamu.tdl.org/icce/article/view/2288/1979</dc:relation>
</oai_dc:dc>
			</metadata>
		</record>
		
