<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
			<header>
				<identifier>oai:icce-ojs-tamu.tdl.org:article/2181</identifier>
				<datestamp>2021-01-17T06:08:50Z</datestamp>
				<setSpec>icce:old_proceedings</setSpec>
			</header>
			<metadata>
<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/  http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
	<dc:title xml:lang="en">SUR DEVALUATION DE CERTAINES CARACTERISTIQUES DU TRANSPORT LITTORAL A LA BASE DES DONNEES METEOROLOGIQUES</dc:title>
	<dc:creator xml:lang="en">Slomianko, Pawel</dc:creator>
	<dc:description xml:lang="en">Les transports littoraux de sables ou de graviers qui s'effectuent le long des cotes marines donnent lieu a un certain nombre de processus interessants et importants, tant du point de vue scientifique que du point de vue des solutions pratiques. Ne citerais-je ici que les phenomenes de la formation de depots de sables, de 1'ensablement des ports et des estuaires fluviaux, ainsi que de l'abrasion des ootes marines. L'intensite et la direction du transport littoral en sont les traits oaracteristiques essentiels. les deux oaracteristiques en quantite majeure et en premier lieu dependent des courants de la houle agissant sur la zone cotiere, ainsi que de la force et de la frequence des vagues. Afin de pouvoir determiner d'une maniere exacte les caraoteristiques precitees du transport littoral, on est tenu de poursuivre des etudes dont les methodes, cependant, ne sont pas encore elaborees d'une maniere.definitive, quant aux etudes memes - - elles sont en general couteuses et presentent des difficultes en cours d'essais.
Parmi lesdites etudes on peut citer la determination du volume de 1'apport de sable du cote au vent de l'obstacle transversal, ainsi que la methode, assez reoente d'ailleurs, d'usage de sable marque a l'aide d'isotopes [4,7] , ou bien encore a l'aide de colorants luminophores [1,8] f Lesdites methodes, cependant, comme il l'a ete signale plus haut, sont assez onereuses dans leur application. Les necessites pratiques imposent souvent des solutions, concernant la caracteristique generale des transports littoraux il se peut moins precises, mais plus promptes.</dc:description>
	<dc:publisher xml:lang="en">Coastal Engineering Research Council</dc:publisher>
	<dc:date>1960-01-29</dc:date>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/article</dc:type>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/publishedVersion</dc:type>
	<dc:format>application/pdf</dc:format>
	<dc:identifier>https://icce-ojs-tamu.tdl.org/icce/article/view/2181</dc:identifier>
	<dc:identifier>10.9753/icce.v7.22</dc:identifier>
	<dc:source xml:lang="en">Coastal Engineering Proceedings; No. 7 (1960): Proceedings of 7th Conference on Coastal Engineering, The Hague, The Netherlands, 1960.; 22</dc:source>
	<dc:source>2156-1028</dc:source>
	<dc:source>0589-087X</dc:source>
	<dc:language>eng</dc:language>
	<dc:relation>https://icce-ojs-tamu.tdl.org/icce/article/view/2181/1875</dc:relation>
</oai_dc:dc>
			</metadata>
		</record>
		
