<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
			<header>
				<identifier>oai:icce-ojs-tamu.tdl.org:article/2177</identifier>
				<datestamp>2021-01-17T06:10:16Z</datestamp>
				<setSpec>icce:old_proceedings</setSpec>
			</header>
			<metadata>
<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/  http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
	<dc:title xml:lang="en">ETUDE SUR MODELE DU TRANSPORT LITTORAL CONDITIONS DE SIMILITUDE</dc:title>
	<dc:creator xml:lang="en">Valembois, J.</dc:creator>
	<dc:description xml:lang="en">L*objet do la pr^sente note est d*e"tudier les conditions'de similitude que l'on obtient, pour la representation sur modele du transport littoral, a partir de divers criteres, Les re"sultats concernent les plages form^es de sable fin, a 1*exclusion des plages de galets et des zones ou la vase existe en proportions importantes.
Le premier critere examine" est la reproduction du debut d* entratnement des mate'riaux de fond sous 1' action du mouvement oscillatoire de 1'eau dft a la houle, la oouche limite etant suppos^e laminair* dans la nature et sur lemodele.
Les re"sultats obtenus sont ensuite etendus h la representation du de*but d* entraliiement sous l1action du courant de transport de masse perpendiculaire a la plage, ffifene lorsque cet ecoulement est turbulent au voisinage du fond. La representation correcte du debut d* entratnement conduit probablement a une bonne concordance entre le modele et la nature pour la zone situe"e Men au large du de"ferlement, mais il n'est pas du tout Evident (et il serait m&amp;me etonnant) qu'elle permette d'obtenir sur le modele un transport littoral ressemblant au transport naturel dans les zones voisin.es du deferlement et pres du rivage. En effet, les phenomenes hydrauliques sont tout a fait differents dans ces regions, ou interviennent de facon preponderante la turbulence cr^ee par le deferlement, les courants de masse perpendiculaires et paralleles a la cdte, et probablement la percolation dans la zone de l'estran, ainsi que1*action du vent sur la surface de l'eau.
Pour aller un peu plus loin, on a essaye de definir les conditions dans lesquelles le mouvement des materiaux en suspension est correctement represente sur le modele.
La connaissance incomplete oue l'on a actuellement des lois du transport littoral ne permet pas de decider a priori si les criteres retenus sont valablesj cependant, on est arrive dans divers Laboratoires, avec des modeles dont les echelles etaient voisines de celles auxquelles on aboutirait de cette facon, a representer des transports littoraux assez semblables a ceux de la nature. On verra d'ailleurs que les conditions auxquelles on arrive laissent quelque liberte dans le choix des echelles. Cette liberte a probablement ete utilisee dans le bon sens sur les modeles en question.</dc:description>
	<dc:publisher xml:lang="en">Coastal Engineering Research Council</dc:publisher>
	<dc:date>1960-01-29</dc:date>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/article</dc:type>
	<dc:type>info:eu-repo/semantics/publishedVersion</dc:type>
	<dc:format>application/pdf</dc:format>
	<dc:identifier>https://icce-ojs-tamu.tdl.org/icce/article/view/2177</dc:identifier>
	<dc:identifier>10.9753/icce.v7.18</dc:identifier>
	<dc:source xml:lang="en">Coastal Engineering Proceedings; No. 7 (1960): Proceedings of 7th Conference on Coastal Engineering, The Hague, The Netherlands, 1960.; 18</dc:source>
	<dc:source>2156-1028</dc:source>
	<dc:source>0589-087X</dc:source>
	<dc:language>eng</dc:language>
	<dc:relation>https://icce-ojs-tamu.tdl.org/icce/article/view/2177/1871</dc:relation>
</oai_dc:dc>
			</metadata>
		</record>
		
